<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Aktuelles on Seebrücke Ismaning</title><link>/</link><description>Recent content in Aktuelles on Seebrücke Ismaning</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>de-de</language><atom:link href="/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Impressum</title><link>/impressum/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/impressum/</guid><description>Kontakt Seebrücke Ismaning
Schloßstraße 9
85737 Ismaning
seebruecke@ismaning.de
Disclaimer 1. Haftungsbeschränkung
Die Inhalte dieser Website werden mit größtmöglicher Sorgfalt erstellt. Der Anbieter übernimmt jedoch keine Gewähr für die Richtigkeit, Vollständigkeit und Aktualität der bereitgestellten Inhalte. Die Nutzung der Inhalte der Website erfolgt auf eigene Gefahr des Nutzers.
Namentlich gekennzeichnete Beiträge geben die Meinung des jeweiligen Autors und nicht immer die Meinung des Anbieters wieder. Mit der reinen Nutzung der Website des Anbieters kommt keinerlei Vertragsverhältnis zwischen dem Nutzer und dem Anbieter zustande.</description></item><item><title>Interessante Links</title><link>/links/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/links/</guid><description>Alles über die Seebrücke: https://seebruecke.org/ Deutschland hat Platz: Analyse der Asylstatistik 2020 des BAMF https://www.proasyl.de/news/asylzahlen-2020-zeigen-deutschland-hat-platz/ München wird Sicherer Hafen: Artikel der Süddeutschen Zeitung https://www.sueddeutsche.de/muenchen/hilfe-fuer-gefluechtete-muenchen-soll-ein-sicherer-hafen-sein-1.4530545 Was steckt hinter der Zivilen Seenotrettung? Die Sea Watch stellt sich vor https://sea-watch.org/ueber-uns/ Was passiert an den europäischen Außengrenzen? Blog von Erik Marquardt, Mitglied des Europäischen Parlaments https://erik-marquardt.eu/news-from-borders/</description></item><item><title>Kontakt</title><link>/contact/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/contact/</guid><description>Du möchtest mehr erfahren oder hast Lust Dich zu engagieren?
Folge uns auf Instagram unter @seebruecke_ismaning oder schreibe uns eine Mail auf ismaning@seebruecke.org!</description></item><item><title>Wir...</title><link>/demands/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/demands/</guid><description>&amp;hellip; fordern, dass Ismaning zu einem „Sicheren Hafen“ der Seebrücke erklärt wird. Weil die Europäische Union unfähig ist, der humanitären Katastrophe an den Außengrenzen Europas, aber auch in den Flüchtlingslagern in Griechenland mit einer gemeinsamen Politik der Menschlichkeit zu begegnen, müssen wir handeln.
&amp;hellip; möchten uns gemeinsam mit über 240 anderen deutschen Gemeinden und Städten, die Oberbürgermeister*innen und Regierungen unterschiedlichster Parteizugehörigkeit haben, dafür einsetzen, dass die zuständigen politischen Verantwortlichen in Europa endlich das Sterben im Mittelmeer und das Elend in den Flüchtlingslagern beenden.</description></item><item><title>Über uns</title><link>/about/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/about/</guid><description>Wer sind wir? Die Bewegung “Seebrücke” gründete sich 2018 als Solidaritätsbekundung für das Schiff “Lifeline”, dem mit über 200 Menschen an Bord das Recht verwehrt wurde, an europäischen Häfen anzulegen. Seitdem tritt sie als Bündnis privater Aktivist*innen und Organisationen wie der Kolpingjungend und der Kindernothilfe e.V auf und versucht mit Spendenaufrufen, Demonstrationen und Projektarbeit auf die katastrophalen Zustände der europäischen Flüchtlingspolitik hinzuweisen.
Das wohl bekannteste Projekt der Seebrücke ist sicherlich das der “Sicheren Häfen”.</description></item></channel></rss>